---
title: >-
    فصل ۱۴۷
---
# فصل ۱۴۷

<div class="n" id="bn1"><p>تا عاشق را ازمعشوق طمع وصال بود هر روز بنزد وی ذلیل تر بود ذَلَّ مَنْ طَمَعَ سر این سخن است چنانکه زلیخا تا طمع وصال یوسف می‌داشت هر روز از وصال دورتر بود و از فراق رنجورتر چون طمع از خودبینداخت و با محبت صرف بساخت جمال و جوانی بازیافت و با کمال کامرانی بسوی محبوب شتافت و آنچه گفته‌اند بدین معنی قریب است:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ملکست محبت تو و خلقیست منتظر</p></div>
<div class="m2"><p>این کاردولتست کنون تا کرا رسد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من خود کیم که صافی وصلش طمع کنم</p></div>
<div class="m2"><p>اینم نه بس که دردی دردت بمارسد</p></div></div>